OT 4.5句鐘爭拗多時 調文職禁佩槍 男警跪地舉牌「SORRY SIR」

【明報專訊】網上昨日流傳一名男警在觀塘警署露天停車場下跪展示「SORRY SIR」紙牌的照片，引起網民熱議。警方昨證實相中人為駐守觀塘警署的警員，一直有跟進其福利事宜。據了解，該警員多年來因涉及4.5小時超時工作（OT）安排一事與上司爭執，過去已有類似行為，警隊管理層近期已安排他任文職崗位及不讓他佩槍。

警方﹕一直有跟進及支援

警方發言人昨日回覆查詢時證實相中警員駐守觀塘警區軍裝部，負責內勤支援工作，前日午膳時間於觀塘警署停車場跪下，另一名警員見狀上前了解。警方表示知悉並已跟進事件，一直就該名警員的福利事宜作適當跟進，並提供適切支援。

據了解，跪地的高級警員（俗稱一柴）綽號「番薯」，曾駐守機動部隊及將軍澳警區。早前，他超時工作約4個半小時，其後懷疑對管理層在處理超時工作時數的方法有所不滿，遂作出投訴，後來其上司私下給他700元，相等於4個半小時工資，冀能平息風波，惟事主拒絕。據悉，有關補時風波經多名主管處理後終獲處理，曾有人着男警跟上級講聲「sorry sir」，故男警一直記着此話。

過去有類似行為 8月署內叫囂

該男警後來被調往觀塘警署，繼續就事件投訴，近日見有新任警司到任，便繼續向上司表達訴求。昨日流傳的照片中，該男警展示印有「SORRY SIR」的紙牌，疑正是向新上任警司表達訴求。

據了解，該男警過去已有類似行為，包括今年8月曾在警署內叫囂。

消息稱，警方高層關注事件，考慮到該名男警的行為，近期已不讓他佩槍及調任內勤文職工作。警方亦正在跟進其福利需要，包括是否要求他求診。

好快又一個魔警

好少警察好似佢咁對正義有份執著

福利需要，者係間接話佢係short架啦

高薪養狗，係咁上下

LM

比番人工你仲想點
咁不滿咪跳出私人市場，睇下你ot 4.5小時得到乜
垃圾冇料要做警犬仲憑咩嫌3嫌4
有番ot補水比你仲想點
正一死垃圾廢柴，男人老狗唔死都冇撚用

有俾佢咩？

慈母先係者
低職公務員最多時薪60左右

「後來其上司私下給他700元，相等於4個半小時工資，冀能平息風波，惟事主拒絕。」
有補水佢自己唔要

蕃薯

你是不是有病？

俾$你 又高級過你 都未驚 你驚？

現在玩咁大， 個好人上司俾佢玩九死

唔想OT咪唔想lo
你估個個都想番工呀

( Show Blocked User - 侵B😅 )
emoji撚

傻既都做到警狗

真心緊張自己既工作